揀咩好？(Leica)

小弟有部Nikon D610, 24-120 F4, 35 F1.4 MF
都用左好多年 當年帶去西藏都係靠佢
但真係好重好bulky..
如果去4,5日個D旅行又想影相 真係唔會帶
所以想入部Leica 做左snap
Budget 30000-60000
當然我知道M10 body + lens 都8萬起
但主要想知各位師兄點睇呢幾款機
M10 VS M240 VS Q2
求賜教

Q2
28mm 有AF又有digital zoom
方便過M機
M240都好重好bulky

m10+lens洗鬼80k

我當你m10 40k
淨返40k夠買兩枝鏡咋喎
平平地可能買到三枝嘅

所以Q2好D?

梗係買M10

要Snap點會揀M 自動對焦都無
M機又要校光圈又要手動對焦
不過用上手就ok, 係冇咁方便 時間上唔會差好多

懶就Q2 想享受攝影樂趣就m

Q2
加部rx100做士啤 用嚟影tele

做Snap係
M10旁軸 mf，唔係用開隨時煩過單反

M240無可取之處？

無

你地買Leica會去邊到買? 買行定水多? 我見個價差別都幾大下

水貨國際保養
不過如果係機的話，頭三日要chur盡影，試清楚有無問題
尤其m10
QC問題，cmos可能會岀奇怪嘅線
有啲舖頭會包呢個問題到時候可以換機

m10p係咪都有可能有橫線問題？

有 夠平 用黎做第一部入門m幾好

fix咗

所以ching 你suggest M240 > Q2?

M240 問題係停左產，
M10 + 11663 / 11874 吧

都係睇你需要啲咩
長遠我會揀m機 m鏡 分分鐘玩幾年後都唔使蝕錢
唔想煩就Q2 不過就唔好諗錢

多謝師兄！

了解 始終M10都係最後會買既野 倒不如早D上

停產有咩問題 m10同m10d都停產啦

M11 就出？

出左m10-r 姐係m10換左個40萬像既sensor

M10P then lol

M10同M10p我記得尖沙咀海運間直營仲有貨，你打個電話問下先

間野好似執咗

數碼M都係陰啲陰啲咁跌價

M10跌緊啦
要保值始終都係菲林M

M鏡個價夠硬 對沖返

Q2 好定 CL 好？

海港城執咗好耐下
得返白沙道同ifc 不過白沙道班sales

純snap Q2, 長玩M10P
利申 MP240用家
再揀會揀M10P 揸上手都爭幾遠

Q2

班sales點?

mkk鳩噏聽落都有說服力過佢地

買左未？如果買左 最後買左咩？

Q系列其實幾好用
影snap , 影下家庭照 , 方便
利申: M10 同 Q1 Q2 都有

而家買Q會唔會太遲咁 師兄 但Q2價錢又好貴

啲人話如果畢直有張Q抵玩啲
不過電子野一定買新

有限*

我有Q同Q2，Q嘅成像喺今日嚟講都好夠做，關鍵係睇你鐘唔鐘意28mm依個焦段，鐘意嘅買Q已夠。

如果多用35mm/50mm frame line，就買Q2好啲啲，因為Q2 35mm/50mm 都有 3千萬/千5萬像素（Q 只有千5萬/8百萬)

我唯一唔鐘意Q嘅地方係EVF色水唔準，但上手質感、反應、對焦同埋其他嘢其實同Q2分別唔大，個人認為應優先考慮Q比較抵。依家靚仔嘅二手Q 16-18K就入到，Q2二手唔多，全新水貨要31-32K 貴Q一倍。

q2 個35mm同50mm 係crop 出嚟
透視感同真嘅35/50無得比
只係叫多個option

想問下m240做入門機o唔ok

個人認為玩Leica都係玩個生活態度，享受果種慢拍feel，所以其實都可以考慮吓富士X-Pro，樣靚、論質感都有Q 8成，又有模擬菲林玩，最重佢貴極都比Q平好多，水X-Pro3依家1皮左右，加支23F2萬二三蚊可以落樓。

x-pro3
貼錢都唔用
用finder影相要等佢load
個遮黑好on9黑成半秒有多
真係慢拍嘅極致
由幾時開始奶變咗做慢怕
老花對唔到焦？

M240唔太建議，有心玩數碼M直上M10好啲

可能真係真接M10P/M10R

其實去買水貨會唔會好伏? 有無野要留意?
我見水同專門店個價都相差幾遠下